Revisione rapida dellâ€™anteprima UI + coerenza con la tassonomia concordata
Badge mostrato in UI	Status vs lista ufficiale	Osservazioni / Azioni
Profilo Completo	âœ… (esiste â†’ On-boarding)	OK (progress bar perfetta).
Primo Contatto	âš ï¸ Nuovo, non previsto	Decidi se tenere: non sostituisce Prima Recensione. Se resta, rinomina in â€œPrimo Contattoâ€ anche nella tassonomia ufficiale.
Recensioni Positive (â‰¥5 rec. > 4â˜…)	âš ï¸ Simile a Cliente Felice ma soglia molto bassa	Portalo a â‰¥ 10 rec. & 95 % positive per allinearsi.
Professionista Attivo (3 mesi)	âš ï¸ Era Veterano (â‰¥ 1 anno)	Mantieni questo come Junior Veteran (3 m) e conserva â€œVeteranoâ€ a 12 mesi: progressione chiara.
Top Recensioni (20 rec. â‰¥ 4,5â˜…)	âœ… (= step intermedio fra 5 Stelle e Eccellenza)	Buon badge â€œscalaâ€. Aggiungi 5 Stelle (10 rec. â‰¥ 4,8â˜…) per coerenza.
Ordine Professionale	âœ… (= Certificato Professionale)	Manca perÃ² Verificato e IdentitÃ  Confermata: vanno aggiunti.
Esperienza Certificata (10 anni)	âœ… Nuovo ma sensato	Mantienilo dentro famiglia â€œQualitÃ â€.
Specializzazione Elite	âœ… (coerente con badge esperto di nicchia)	Definisci requisiti oggettivi (es. 10 rec. in categoria specifica).
Risposta Rapida (â‰¤2 h 90 %)	âœ… (= Responsivo)	Allineato.
Comunicatore Eccellente (> 4,5 su â€œcomunicazioneâ€)	âœ… aggiunge soft-skill	Ok se il rating comunica-clienti Ã¨ tracciato; altrimenti rinvia.
â— Mancano	In Crescita, Popolare, Affidabile, Collaborativo, Locale, Top Performer, Eccellenza, Badge verifiche sede/studio	Devono comparire per coprire tutte le famiglie concordate.

Piano di azione per chiudere il â€œBadge Systemâ€ (7â€“10 giorni)
Ord.	Macro-Task	Sotto-task chiave	Responsabile	Done whenâ€¦
B-1	Master-dictionary badge	- Elenco definitivo (nome, slug, famiglia, requisiti, decadenza)
- Mappatura tra vecchi e nuovi nomi	PO + Dev	JSON siglato e pushato in repo
B-2	Back-end allineamento	- Aggiungi badge mancanti (Top Performer, Eccellenza, ecc.)
- Unifica Veterano (3 m = Junior, 12 m = Senior)
- Inserisci flag manual_verification dove serve	Back-end	/api/badges restituisce tutti i 20+ badge
B-3	Regole & Cron	- Aggiorna soglie (Recensioni Positive â‰¥10 rec. 95 %)
- Split cron: weekly (qualitÃ /crescita) vs nightly (attivitÃ /risposta)	Back-end	Cron log badge OK, nessun conflitto
B-4	Frontend: componente Badge Card	- Stato: Non iniziato / In corso / Ottenuto / Decaduto
- Badge familiari con colore/icon differente (automatico ğŸ†, qualitÃ  â­, crescita ğŸ“ˆ, verifica ğŸ›¡ï¸)
- Tooltip â€œperdi il badge seâ€¦â€	Front-end	Tutti i badge renderizzano correttamente con progress
B-5	Filtro & Ordinamento UI	- Tabs o select per famiglia
- Search badge by name	Front-end	UX test: filtrare â€œVerificaâ€ mostra solo scudi
B-6	Workflow Verifica Manuale	- Endpoint upload doc â†’ admin approve â†’ badge live
- Notifica toast â€œBadge Verificato ottenutoâ€	Back-end + Front-end	Badge Verificato assegnabile manualmente in staging
B-7	Decadenza & Notification	- Banner se badge sta per scadere (rating in calo)
- Email summary mensile	Back-end	Simulazione calo rating â†’ badge rimosso e mail ricevuta

KPI di chiusura Sprint â€œBadge Systemâ€
Copertura 100 % dei badge concordati (â‰¥ 20).

Ogni badge visualizza stato corretto e progress % (profilo test).

Cron genera log senza errori < 60 s.

Lighthouse: page â€œ/badgeâ€ < 2 s load, 0 errori console.

Manual test: abbassi rating â†’ badge qualitÃ  decade entro 24 h.

